有冇人試過獨遊德國意大利?

是咁的 想7月中自己想獨遊德國+意大利做backpacker
但係人生第一次咁做 好多野都唔識
德國同意大利香港都有3個月免簽
但會唔會到時入境又會好麻煩
定係最好係香港搞左先呢?
食住唔係問題 Airbnb搞掂

係入境交通先最煩
想去Munich 同 Bologna
因為當地有朋友

有冇獨遊既巴打可以比啲意見
人生第一次自己去 想去盡啲

不過而家都二月 驚機票太貴

點樣係香港搞掂先
聽人講德國入境好麻煩
但我果陣本身已經係歐洲，所以唔清楚係點

etihad周不時都出歐洲平機票
不過你旺季去都應該唔係平得去邊

德國毒遊兩星期

其實唔好會好麻煩 意大利入境問都冇問就俾我入啦
德國就係瑞士火車過去 都冇問邊境問題
前排好多歐洲三寶平機票 冇就再等等
同埋你去長過3個月 唔係有咩要搞
真係多過3個月就買左附近唔係神根國既機票就搞掂

試過獨遊意大利, 玩左半個月
意大利算安全, 我未試過被人偷野, 遇過唔好既人
個兩星期玩得好開心

上年去意大利玩左10日
入境剩係問我係邊轉機同去邊到
返而回果程俾人問長問短

去意大利小心賣飛黑鬼 吉卜賽乞衣同問卷黨就得

入境德國唔難 我上年仲要剩係得張機票係手 酒店都冇 過關問我去邊我照直答周圍行下

唔會去好耐其實
即係話落地簽證都得？

你拎特衰就唔洗簽證添 當去日韓咁
係過關問你兩句者 只要你唔on9就入到啦

機票最平應該都係俄航莫斯科轉機 仲平過中東三寶
交通就睇你飛邊度 法蘭克福就火車落Munich 柏林都可以搭通宵火車落去 再唔係要平既可以搭flixbus
另外munich去bologna可以搭通宵巴士 係milan轉一轉車 好似十二個鐘到

上年11月自己去咗Berlin,Munich,Frankfurt同Rome
德國境內交通都係火車
留意翻有無特價飛
29EUR一程幾抵

Munich入境
問我會stay幾多日 會去邊 同行幾多人

入境有幾麻煩呀
去過幾次都係有一次特別耐，不過都係3-4分鐘就過到，都係要show酒店地址比佢睇之類嘅野，同埋我passport張相太細個佢唔太認得所以搞左一陣
最快係法國，問左句就比我過

我上年11月經維也納轉機去柏林
乜都冇問我喎
好快就過到

之前暑假試過獨遊意大利，去左十幾日，去曬個四大城市，其實個人警覺性高啲個樣睇落窮啲都ok